被投票 疑遭盜用身份親身投票變「廢票」 多區受害選民斥荒謬不公

今日是區議會選舉，東區太古城東出現懷疑「被投票」個案。在太古城東競逐連任的泛民候選人王振星今午接獲選民投訴，指事主的88歲母親到達地利亞（加拿大）學校票站投票時，竟發現母親的名字已被「劃線」，即顯示已投票，以致她無法投票。

不願上鏡的盧先生向《蘋果》透露，她陪同母親投票時發現其名字已被「劃線」，即顯示她已投票，盧向票站職員查詢，對方指原因不明，但稱若母親希望投票，可以給她一張標明「廢票」的選票作「投票」，盧認為根本沒有意思而拒絕，並向選舉主任查詢，對方出示《選舉條例》已顯示確有此做法，盧曾要求作出投訴，對方稱須向選舉事務處作投訴，該站無法處理，盧感到無奈，並抄下選舉主任資料後離去，其後向王振星救助。

盧先生認為，票站給母親廢票作「投票」的舉動是「無謂、無聊，亦荒謬」，他稱：「媽媽個身份證係A字頭，大部份老人家都係。」他懷疑是有人看準長者即使遇上類似情況亦無法或不懂得投訴，而乘機做假，又指自己和母親都是泛民支持者，對因此損失一票感到可惜，亦對政府的誠信有懷疑。他又稱母親以往在區議會或立法會選舉均有投票，從未遇上此情況。

協助盧先生的王振星稱，未知是甚麼原因導致上述情況，究竟是職員出錯或是有人立心不良冒認他人投票，會協助事主投訴，暫時只接獲此宗投訴，亦不希望再有類似個案，他呼籲街坊若發現類似問題，可向他反映或向選舉事務處投訴。